IMF：第二波疫情或會帶來更多衝擊

國際貨幣基金組織(IMF)總裁格奧爾基耶娃表示，全球經濟活動之前因新型肺炎疫情而出現前所未見的衰退，如今已逐漸回穩，但第二波疫情或會帶來更多衝擊。

她表示，控制疫情和減輕經濟衝擊行動的財政成本，推高本身已很高的債務水平，但現在要撤走這些必需的安全網仍言之尚早，全球仍未走出困境。

她指，雖然G20及其他國家規模11萬億美元的財政措施，以及環球央行大規模向市場注入流動性，但仍潛在不少風險，包括出現新一輪的重大感染、資產估值過度、大宗商品價格波動、保護主義抬頭以及政治情勢不穩。

格奧爾基耶娃表示，部分國家3至4月損失的職位，多過2008年全球金融危機結束以來的新增總數，其中有很多職位不會再重開。她表示，失業、破產與行業重組或會為金融業帶來重大挑戰，包括金融機構與投資者的信貸損失。

她又指，環球主要央行繼續協調以及國際金融機構提供支持，對於確保穩定性而言至關重要。監管方面亦應該支持資金靈活運用，持續為企業提供信貸額度。在產出缺口明顯加上通脹低於目標的情況下，貨幣政策應維持寬鬆。

重有亞投行, 唔驚

Push